\section{Cahier des charges}

Pour que notre projet soit considéré un succès nous devons fixer des spécifications à respecter. L'aspect multi-joueur de notre jeu est très important, on spécifie donc que le jeu doit être jouable par 2 joueurs simultanément. Pour offrir une bonne expérience de jeu on spécifie également la fluidité de l'affichage en images par seconde et le délai maximum d'entrée lorsqu'on appuie sur un bouton de la manette. Les autres spécifications sont les exigences techniques du projet fixées initialement que nous devrons respecter dans notre conception. Le tableau~\ref{tab:3-cahier} montre plus en détail chacune de ces spécifications avec des valeurs numériques. Ces spécifications sont celles de notre MVP (minimum viable product) et si possible, on aimerait pousser le projet plus loin et surpasser celles-ci.

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Cahier des charges}
    \begin{tabular}{p{1.75in}p{1.9in}lll}
        \hline
        Désignation & Critère & Niveau & Flex. & Cl.\\
        \hline
        Jouable en multi-joueur & nombre de joueurs simultanés & 2 &  & F0\\
        L'affichage du jeu doit être fluide & images par seconde (fps) & 60 & +/-5 & F2\\
        Délai d'entrée de commande & délai maximal & 100ms &  & F1\\
        Résolution interne du pipeline & résolution en pixels & 256x224 pixels & 0 & F0\\
        Palette de couleurs du jeu & quantité de couleurs affichées & 16 couleurs & 0 & F0\\
        Couche d'arrière-plan & afficher une couche d'arrière-plan & 32x32 cases & 0 & F0\\
        Cases d'arrière-plan & taille des cases & 16x16 pixels & 0 & F0\\
        Acteurs (sprites) dans le jeu & afficher des acteurs & 8 acteurs & 0 & F0\\
        Paramètres des acteurs & Position X-Y, devant l'arrière-plan &  &  & F0\\
        Taille des acteurs & taille en pixels & 16x16 pixels & 0 & F0\\
        \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:3-cahier}
\end{table}
